日本中二女生自拍裸照 5男買家被捕 賣相者反而「甩身」？

日本日前發生一宗案件：一名中二女學生自拍祼照上載網上兜售，來自大阪及京都的5名男子購入照片。警方根據情報拘捕他們，但女生完全沒事───沒被拘捕，甚麼都沒有。事件在網上引起一陣嘩然。

京都新聞的一篇報道惹來熱議，不是因為新聞沒寫，而是因為自拍的那位女生真的沒有被捕或處罰。
事發2018年3月，一名中二13歲的女生透過Twitter叫賣自己的裸照。5名介乎24至50歲男子利用樂天的拍賣系統購入一系列照片。警方根據情報，在周三（11月28日）拘捕了該5名男性，並以涉嫌違反兒童色情法作出檢控。
不過涉事自拍裸照的女生卻沒被捕，沒有任何處分，甚麼都沒有。事件報道後在網上引起一陣嘩然。
賣照片的人竟然沒事？
女的呢？為甚麼不拘捕那個女的？
只處罰買家根本沒法解決問題吧。
這根本就是陷害吧？

自拍者年紀太輕 成兒童色情法保護對象
日本網絡新聞網《J-CAST》特意訪問了律師奧村徹，發現問題在於犯罪者的年紀上。奧村徹解釋道：

防止兒童色情法中，提供者一樣犯罪。警察當然會檢查是否控告該女學生，但實際因案件中的女生年紀關係，最終應只會以警戒輔導了事。

奧村指出在防止兒童色情法中，一般會把當事人當成受害者，所以警察在這宗案件應不會特別處分該女生。
《J-CAST》後向京都府警局查詢，果然得出類似的答案，警方沒有特別處罰該女生的打算：「14歲犯法和成人犯法不能同等而論，兒童色情法是為保護兒童的法例，因此警方才會有如此決定。而在這次案件中，購買者在知情下購買並管有兒童色情照片，干犯了兒童色情法，這才是重點所在。」
不過網民還是對警方的裁決不滿，網上還是充斥不滿之聲。

這樣子一定會有更多人如此犯罪吧？因為被抓了也不用受罰
應該不用理警察，直接入稟地方法院告發應會更有效
買賣雙方就是雞和蛋的關係，沒賣的人怎可能有買的？
最少也應該沒收女生的錢，可以拿到錢之餘又不用受罰，這樣不會再犯才怪

伊頓亨特

條女咁細個就咁識玩 果真av大國

咁細個就識得咁樣賺錢
有錢途

如果外國人買係咪捉唔到

搵錢好方法

black mirror

圖入面果個係寫真女優黎

咁細個都已經有波

師兄要認識多啲世界

公平咩

人地已經廿三歲

第二條女more

仆街死啦廣告狗